強衝車廂易釀禍 (中國)滬女遭列車拖行亡

強衝車廂易釀禍 (中國)滬女遭列車拖行亡

■(中國)上海女子被夾在月台閘門和列車之間。

【地鐵意外】
【本報訊】乘客趕時間衝上地鐵的案例，比比皆是，過往亦曾發生致命案件。有(中國)上海有女子在車門關閉前將手伸進大門，想強行開門上車，最終被大門夾着，地鐵開車後將她撞向安全護欄身亡。

■(中國)重慶男乘輕軌強行衝門頸部被夾住。互聯網
(中國)重慶男被車門夾頸

在(中國)上海寶安公路地鐵站，上月有女子在車門快關上時，用手強行拉開月台幕門，打算衝上地鐵，豈料車門已經關上，女子夾在地鐵閘門與月台幕門之間，此時高速行駛的列車呼呼駛來，不時撞到女子手中的物品，嚇得她緊緊貼着幕門站，非常危險。當時有地鐵工作人員表示，有人被夾在車門和幕門之間，防夾裝置是無法感應到。
不過，另一名(中國)上海女子卻沒那麼幸運，她在2010年將手伸入地鐵大門，想強行上車，最終大門夾着手腕。此時地鐵列車啟動，並拖行該女子，加速時將她重擊到安全護欄，反彈跌落在月台上，該女子最終因搶救無效死亡。(中國)重慶亦發生過類似案件，一名男子在車廂內奪門而出，不料「頭過人未過」，大門夾着該人頸部，動彈不得。幸好車長沒有開車，他最終沒有大礙。
香港較少出現衝閘而成的意外，但香港月台空隙過闊，屢遭非議。在2016月11月，一名婆婆在羅湖站下車時疑「叉錯腳」墮軌，「大字形」跌在路軌上面，幸好及早發現，婆婆只是輕微受傷。港鐵曾表示，在部份車站安裝了感應器，一旦路面突然出現重力物品，會立即通知列車，防止意外。

香港既幕門應該學煙盒貼呢啲廣告

有幕門都出事，不如慳返啦

香港改用支那車廂，就可以玩夾娃娃了

張圖

衝多D啦

用手強行拉開月台幕門

夾住左個人都無alert照開車，又嬴

片,冇死

人嘅問題

第二單黎

夾住無彈開？

香港幕門同車中間都無位企

加塊刀片係度門度